唔拉窗簾開大麻派對 女鄰居報警拉5男

點解班差佬可以入到屋

個女住客搬定屋都得啦

香港地行得正企得正驚乜撚野?!

如警方有理由相信任何須予逮捕的人已經身處有關單位內，他們有權在沒有手令下進入任該單位進行搜查。

are you sure？

係
搜查令係搜證，宜家人地都報警睇住你吸毒，警察有權爆門入屋
舉個例，唔通有個殺人犯殺完人返屋企，警察又要等搜查令先入得去咩

個差佬夠料申請到張令咪得囉
咁你懷疑人地姐
無申請張令
邊可以入屋架
咁差佬幾時懷疑都可以入人屋企

不過都無野好拗連登無人識法律

smoke weed都要拉

毒品唔撚使拉㗎
食撚壞左腦

手令可以後補架傻仔

我勸佢唔好提問
成班狗話你伸手黨 想討論下又話你智障白痴弱智

唔知用唔用得著啦

留名睇世界大戰

畀多小小你

134章

(13/1999)

危險藥物條例 - 第52條 (1)(e)

無須手令(當不能切實可行地獲得手令)，授權進入及搜查

- 任何場所或處所

- 如果他有理由懷疑其內有毒品或可予扣押的物件等

係連登唔會有討論 只有屌你老母冚家剷
小心啲啦 一言堂黎 成班好似斬撚晒佢全家咁屌你

(1A)警務人員可根據第(1)款行使拘捕任何人的權力，即使他沒有為此而發出的手令，亦不論他是否目擊任何人犯罪。 (由1992年第57號第2條增補)
(1B)警務人員拘捕他合理地懷疑可被遞解出香港以外的任何人，乃屬合法。 (由1992年第57號第2條增補)
(2)任何根據第(1)或(1B)款可被合法拘捕的人，如強行抗拒為逮捕他而作的行動，或企圖逃避逮捕，則警務人員或其他人可使用一切必需的辦法，以執行逮捕。 (由1992年第57號第2條代替)
(3)如任何警務人員有理由相信任何須予逮捕的人已進入或置身在某處，則居住在該處或管理該處的人在該警務人員提出要求時，須容許該警務人員自由進入該處，並給予一切合理的便利，以便他在內搜查。 (由1992年第57號第2條代替)
(4)如未能根據第(3)款獲准進入該處，則任何人在根據手令行事的情況下，及在本可發出手令但為免使須予逮捕的人有機會逃離警務人員而未取得該手令的情況下，該人進入該處及在內搜查，乃屬合法；該人如在妥為宣告其所具權能、目的及內進的要求後，仍無其他方法獲准內進時，則他為得以進入該處而擊破任何地方的外部或內部的門或窗，均屬合法，不論該地方是屬於須予逮捕的人或其他人的。
(5)警務人員或其他獲授權執行逮捕的人，為使自己脫身或為使任何其他合法進入任何地方以執行逮捕而被扣留在內的人脫身，可強行闖破任何地方。

大麻幾時合法化阿

講唔識法律，你應該係第一個

想討論就quote 警隊條例啦 yahoo問答討論條春咩

如警方有理由相信任何須予逮捕的人已經身處有關單位內，他們有權在沒有手令下進入任該單位進行搜查。

如果涉及毒品一般適用232章 《警隊條例》 第50條 (4)

「任何須予逮捕的人」

我想問下
平時聽差佬話「請你番差館協助調查」
當時人係唔係「須予逮捕的人」？
照計就唔係啦
香港係疑點利益歸於被告架嘛 跟英國架嘛
我意思係 要夠料charge人先至係「須予逮捕的人」

咪搵草本野做理據

某d歐洲國家同美國部份州可以smoke weed
絕大部份外國可可以segway，可以電動單車，可以包攬訴訟

香港冇樣做得

建議巴打仔細d睇下法例，其實都察得好清楚，無野可以爭論

其實普通人睇法例 會解讀到咩

係咪呢 行出黎柒

你地又點解讀「須予逮捕的人」？

撚樣

成件事根本就好合理，無手令係可以入屋，人地post晒條文都唔睇

好奇一問 點解你覺得食大麻要合法化？

屌 好柒呀 潛啦你好嘛

係你無知姐

咁請問你有咩可以賜教下我地呢班唔識法律嘅無知連登仔

屌明文規定咁都有得鬧

Show Blocked User - 雷門

大麻係毒品

咩食大麻講到咁撚肉酸
人地呢啲叫 smoke weed!
英文字來佬嘢 幾撚chill 你識閪咩

On撚9條友將法院程序同執法程序拉埋一齊講
執法先，如果48小時無證據起訴告唔入咪放返佢囉。 全世界執行者都好似雷門咁就含得撚啦，人地一早著草啦仲on99等你搵完證據再等人起訴？
咁48小時扣留用嚟托柒呀？

你一定係識啦柒碌
有哂人證仲搜乜尻查令呀

算啦 根本冇人識 連討論都無人討論

點起咗支blunt 知我好撚chill
唔該閂窗啲草我哋繼續燒

香港啲廢尻又要smoke 又要唔比人話吸毒
屌你老味咁撚中意扮外國人，人地啲明星吸毒都唔怕比人知
係你香港果班先咁怕
夠膽做唔夠膽認

「女住客看見有另一單位住客疑似吸毒」

成班道友咁鐘意拗就上庭同個官拗啦
係度9up完咪又係要偷偷地上電

做乜幾個post都有呢啲傻仔
扮哂話學野討論 但係又要串柒柒
重點係佢堅無知 但係又要懶係眾人皆醉咁 唔識就自己諗下 睇下 睇多啲野 自己分析下啦 人地講又要唔柒信 條例寫到明又唔睇 執法同法院程序都分唔清
唉 我係咪認真左

咪撚理樓上嗰條傻鳩啦
柒到咁都仲唔肯深潛

唔係唔識分，係講黎想討論下姐，意思上係想表達同一樣野
係想討論下「須拘捕的人」嘅意思姐
咁大家睇完條例都係自己解讀姐
咪討論下解讀到啲咩出黎囉
無人知道邊個解讀出黎嘅先啱
有咩都要上到庭先知
淨係quote法例又唔quote案例？
有案例就清楚啦
如果屋企只係搜到合法煙草，可能警察又比人鬧非法入屋

咪臭係
次次見到啲傻鳩一味叫要乜柒合法化
我上面好聲好氣問吓點解 純粹好奇
個班柒閪吸毒吸到淨係識負皮
child登仔懶係chill 食到懵撚晒

講咁撚多做乜
呀sir做野唔使你教

同個個“大麻幾時合法阿”
負評真樣咁多

啱呀 所以我都係想討論下
但個個都覺得一quote啲條例出黎就完
quote完都加幾句解釋下

大麻點解要合法化我都想講下

大家睇完再講下 太多講唔哂住

個女鄰居得罪左報紙佬?

可以點解讀姐? 個suspect咪係須拘捕的人 囉 有咩好解讀?

另外你講“疑點利益”其實係審緊果陣先會用 唔關執法事 唔該你分清楚先 唔識就自己google下 唔好喺度9唔搭8又話冇人同你討論

只許高官子女吸毒不容百姓在家自嗨

咁呢個都係你嘅解讀黎姐
懷疑係咪等於須拘捕？

到底係班傻仔自己開門比班差佬
定係差佬可以爆門入屋

港大法律學院首席講師張達明稱，一般情况，警方要有搜查令才可入屋搜查，除非為追捕藏身屋內的在逃疑犯，為防其逃走才可無搜查令時要求入屋及蒐證。

港大法律學院副院長楊艾文指出，在執法機關申請搜查令的案例中，有個案列明，如不即時搜查至證據被消滅的緊急情况下，執法機關才可在沒搜查令下搜查；在其他一般非緊急情况，執法機關需有法庭搜查令才可搜查，否則便屬「違憲」。

出句聲啦連登班mk道友

條友high大緊 點討論

如果知果度懷疑有人製毒 吸食 點解唔可以強行入去

申請完都比你執完野打包走人啦
有無常識 毒品黎架 唔好同我講其他地方點點點
如果有證據懷疑有軍火又申請下先再搜？

你呢個係討論黎嗎？純問
討論我無問題可以討論
但如果真係要知確實嘅野，我只係想一啲識法律嘅人可以講下究竟係點姐

條友俾人𢭃都要開post屌 仲討論乜9

可能驚俾人捉佢藏毒

唔知佢俾人查果時有冇同差佬討論下合理懷疑既意思

追數佬都成日去淋紅油啦。有時呢D 真係多一事不如少一事 真係唔敢同呢D人有交匯

係須拘捕好無

講藥用性
個個當自己係醫生 識自己處方合適劑量咩
成日話要大麻合法化
點解到依家仲案有人出嚟爭取大麻合法化

利申：對大麻合唔合法化冇意見

毒品呢樣野我明，只係想知法例上真實係點，同埋質疑警察爆門嘅條件同情況係點姐

咁平時呢？
之前有個屋村以為有槍 點知係玩具黎
講真有槍嘅警察好可能都跟緊線，就係想草夠料先一次過入屋拉人

我諗合法化就係想處方一啲適合劑量嘅大麻比人食
等啲人唔會因品質而出事
另外可以知道邊個買左政府嘅大麻
之後做嘅野都易左

其實大家點解咁憎smoke weed
係因為唔合法 定係其他原因
明明食大麻係一樣幾relaxing 嘅野

每個人都有自己鐘意同唔鐘意既野既
我覺得最大問題係有人以為講出黎好撚威好撚chill
而依家響香港仲係當緊毒品
你去合法果d地方食有撚人理你咩
就算人地唔鐘意都冇聲出

你又話人quote完法例唔解釋下就走咗去
咁你quote咗段片留低句「太多講唔哂住」就叫解釋咗？

第134章 第52條
《危險藥物條例》
獲授權人員的權力

(1)為施行本條例，任何警務人員及海關人員可 ——
(a)截停、登上及搜查任何已抵達的船舶、航空器、車輛或火車(戰用船艦或軍用航空器除外)，並可在其逗留香港期間一直留在其上； (由2014年第18號第89條修訂)

(b)搜查任何抵達香港的人，或任何從香港起程離境的人；

(c)搜查任何進口入香港或將從香港出口的物品；

(d)截停、登上及搜查任何船舶、航空器、車輛或火車，如果他有理由懷疑其內有可予扣押的物件；

(e)如並非合理切實可行獲得根據第(1E)款發出的手令，則無須有該手令而進入及搜查任何場所或處所，如果他有理由懷疑其內有可予扣押的物件；或 (由1994年第62號第8條修訂)
(f)截停及搜查任何人，以及搜查該人的財物，如 ——
(i)他有理由懷疑該人實際保管有可予扣押的物件；或
(ii)該人被發現在任何發現有可予扣押物件的船舶、航空器、車輛、火車、場所或處所之內。

(1A)為能根據第(1)(f)(i)款對某人進行搜查，督察級或以上的警務人員或督察級或以上的海關人員可要求註冊醫生或根據《護士註冊條例》(第164章)註冊或登記或被當作註冊或登記的護士，檢查該人的體腔。 (由1982年第40號第3條增補)

(1B)根據第(1A)款被要求檢查某人的體腔的醫生或護士可探查該人的直腸、陰道、耳朵及任何其他體腔。 (由1982年第40號第3條增補)

(1C)醫生或護士應警務人員或海關人員根據第(1A)款提出的要求對某人進行檢查，如該人員看來是合法地執行其職責，則該醫生或護士並無責任查詢該警務人員或海關人員的作為是否合法或是否在該人員職責範圍之內。 (由1982年第40號第3條增補)

(1D)有關人員如將根據或已根據第(1A)款就某人向醫生或護士提出要求，則警務人員或海關人員可扣留該人，扣留時間為容許醫生或護士根據本條完成檢查該人體腔所合理需要者。 (由1982年第40號第3條增補)

(1E)凡裁判官有鑑於某人的誓詞而覺得有合理因由懷 疑任何地方有根據本條例可予扣押的物件，或有人就該等物件犯了或即將會犯違反本條例的規定的罪行，裁判官可藉其向任何警務人員或任何海關人員指令的手令，賦權予該警務人員或海關人員於日間或晚間進入手令上指名的地方及在該處搜查任何該等物件，並將任何該等物件扣押、移走或扣留。 (由1994年第62號第8條增補)

（文字太長，下刪2-9條）

(10)在本條中 ——
“可予扣押的物件” (article liable to seizure)指 ——
(a)任何在第55條中提述的危險藥物；
(b)根據本條例可予沒收或根據相應法律可予沒收或充公的金錢或物品； (由1995年第89號第35條修訂)
(c)任何屬於或包含有以下罪行的證據的物品 ——
(i)本條例或相應法律所訂罪行；
(ii)《販毒(追討得益)條例》(第405章)所指的販毒罪行； (由1995年第89號第35條代替)
(d)《販毒(追討得益)條例》(第405章)第IVA部所指的指明財產； (由1995年第89號第35條增補)
“海關關長” (Commissioner of Customs and Excise)包括海關副關長及海關助理關長； (由1985年第40號第9條增補。由1997年第362號法律公告修訂；由2002年第14號第3條修訂；由2014年第18號第89條修訂)
“警務處處長” (Commissioner of Police)包括警務處副處長或警務處助理處長。

話多樣比你知啦 除咗差佬之外，海關都得 （就好似前幾日海關係銅鑼灣上樓搜毒品）

仲有...所謂手令可以後補都得
冇記錯係警隊條例232，s53

有人報警已經係一個執行權力的依據
報假案都係一種罪
希望香港唔會有一日變到聲稱收到999 要搜屋,
但其實無人打過......

上面隻雷門可唔可以柒少陣
唔識野就收聲 無人話你啞
即刻駁嘴唔會顯得你叻D

因為有d 柒頭真係會食到 係條街到柒下柒下鳩叫

應該係憎你呢d死道友懶係chill懶係型
眾人皆醉我獨醒既死款

其實好多人都係自己收埋食唔會周街唱嘅

搭單一問 如果知有條友食開屋企有草舉報佢會點

佢係咪咩名校仔富2代先 係就冇用啦

收埋食係唔合法驚俾人拉姐
佢地心底始終覺得自己好撚型好撚chill好識玩架 其他人唔食係傻仔

人地諗咩你都知，犀利

唔係 住公屋
警察收到舉報係咪真係會做野

所以我就係問大家嘅原因
但你所講係有啲人smoke完做柒野姐所以唔鍾意？
我想講嘅係大麻本身依樣野
唔想就咁依合唔合法而判斷一樣好定唔好
利申：唔想野鬧戰 真心想知真正嘅原因

唔通你想隔離左右成日有道友出出入入？

有接觸過班道友都知啦 有個仲要係ex

屌你on9 仔 你依啲諗法真心on9
唔撚係討論緊一樣野嘅態度

嗰啲只係一部分 同時都有好多人係冇呢種小學雞心態

大麻同食煙比一定好過食煙先

其實兩樣野性質唔同，咁樣比較有啲錯
大麻應該同酒比較，一個追求stone，一個追求醉

食煙就完全另一樣嘢嚟，你食完兩支煙都肯定有能力駕駛車輛

上連登勿認真
上面d人咁勞氣為乜
香港人真係好需要大麻relax下

如果叫個唔食煙既食幾支紅頭都未必渣到

好葡萄人地間屋好靚

係咪毒品任人定

2018年1月4日，美國司法部長傑夫·塞申斯簽署法令，廢除奧巴馬政府允許部分地區大麻合法化的法案，聯邦政府有權進入之前宣佈大麻合法化的州進行執法。由於美國的聯邦法律和地方法律衝突時，以聯邦法律為準，故該法案事實上宣佈了在美國全境（包括之前宣佈合法化的州）大麻為非法藥物。
啲stone撚成日話邊度邊度合法化但係我搵黎搵去都係得一兩個國家 而家美國都禁撚返啦，留意時事啦屌你老母

有錢仔敗家仔釮鐘意smoke 有咩咁唔好交匯

啱啦 拉撚晒班道友

原來道友黎 唔怪得咁冇腦又語無倫次 屌你咩

真係好撚柒條友
又要冇料，又要扮識，有人咁有心搵到條law啦
又要死駁嘴，好心冇料就收收皮啦
如果佢老母比人係屋企老強，個疑犯仲係屋企
會唔會比警狗慢慢拎返357日手令先入屋拉人呢

On9 野就咪跟啦

外國成班左膠當道

其實可唔可以唔好吹到大麻真係仙丹咁
搞到個個都走去食
過來人想講其實大麻係有side effects
食得耐個人不安感會加重 經常亂諗負面野
講野語無倫次 自信心都會下降
真係好睇人 身邊好多人都要追住黎食 唔食唔自在 唔好同我講無心癮
長期食同道友個心態有咩分別
戒左半年個思路先叫正常返

好撚臭 隔離聞到會頭暈加唔舒服

睇撚住你隊草啊 當場斷正啊 仲疑點利益歸於被告
洗唔洗再去驗尿睇下有冇食啊
屌你都費時
又要話連登冇人識法律
教識你又唔撚信
咁又block多件on9仔

兒登真係好撚on9
無搜查令唔入得屋拉人都有人撐
無知都算，仲要教而不善

大佬人地落唔到台呀嘛 要死撐

報得好，拉鳩班死道友就啱

沒事兒 沒事兒
smoke weed everyday

咁純既你

成班道友話好過食煙 淨係問一句 你試下食完大麻開車同食煙開車 睇下邊個會炒車

食草食得多，智商係咁上下

( Show Blocked User - 雷門 )

好多人d外國偶像smoke就話正常 有人係香港食就道友
聽講香港同外國依家淨係罰錢 冇乜大不了

搜查同逮捕都唔撚識分, 係咁攞搜查令嚟講逮捕程序, quote撚晒法例仲喺到死拗, 死雞撐飯蓋足咁多頁, 啲道友真係high到個腦壞撚晒

差佬最叻就係做偽證同講大話，成鳩日話示威人士個電話係偷番黎要求打開密碼。

我肯定係果幾條友自願開門俾差佬入屋
差佬無搜查令下要爆門
佢真係要百份百肯定夠證據先會咁做
差佬爆錯門係好大鑊
所以差佬黎到第一句
差人 開門
你唔開門， 隔住個鐵閘
佢真係吹你唔脹

有冇聽過蔓陀羅花?

上蓮燈，一定要贏

咁我係咪可以去你屋企屌打你

其他人報警都沒用 入唔到屋 沒搜查令

Smoke weed everyday.

其實班人係入面做緊療程醫病咋

飲酒飲得多都影響揸車啦
唔係反對你 係你類比錯

門口聞都知係weed啦 唔會開錯

仆街 個雷門同隔離100毛個post個芝士近薯蓉都係同一類人嚟
自己又蠢又無知都算 仲要懶醒係度問問問 阻住人正常討論

點解隔離屋講話係就係？
其實咁樣好危險

你老母係屋企比人打危唔危險呀？

有人報警睇到

因為唔係毒品

我望到你間屋有把玩具槍
報案話你屋企有軍火得唔得

開錯左係咪當無事

上邊個位雷門兄成個8婆咁
係咁用自己嘅野套落去人地到
真風趣

識食 大麻好過煙好多，唔可以咁比

無錯

如果可以隨便爆門
咁香港警察次次搵個白手套市民話見到疑似吸毒
咪可以全香港任搜唔嬲

。。。我重一路食緊一路回你msg，arm arm 落街問問，重有得賣wo，邊到禁翻？ 9 up 唔洗本

侵侵好波 波

如果蓮燈仔第日有仔女，仲會唔會鼓勵佢地齊齊隊草？

所有野都係毒品

點解？

答得好純 好多有負面effect 嘅野政府都會立法監管 我都認為香煙要立法唔比人食 可惜而家先黎立法嘅話...

咁又真 所有野嘅dosage太多都會產生毒 好似如果你剩係lam一lam啲白粉應該就冇乜感覺 但吸食左人體可吸收範圍就會有effect 隊草應該都係
利申鳩up

縮返入你老母個西到啦

呢啲咪唔夠經驗
一個人防盜眼見到猶太人
一個人即刻沖走啲貨
一個人即刻洗架餐

冇手令好似可以唔俾入屋

應該可以話背景良好....罸錢就得....

香港冇咗罰錢了好似
依家比人周到都幾大鑊

好似係華人先會有毒品呢個概念
其他好似都係當藥咁睇 drug
所謂吸毒 都係叫substance abuse物質濫用
用到"毒"字真係幫咗stigma唔少

上面好多人話可以
又話就算要手令都可以後補
咁手令的存在仲有咩意義

我自己覺得有兩種情況下先可以冇手令入屋
1.疑犯有逃走的風險
2.疑犯會銷毀證據
3.屋入面有即時危險
單case符唔符合以上條件我唔肯定
但警察一句懷疑 手令又可以後補的情況下就可以係冇手令的情況下入屋都幾危險

我覺得就算班人冇望咩人㩒鐘拍門就開左門
警察都唔可以係冇手令的情況入去
因為單位的業主／租客有單位獨有的法律權益
任何人冇業主或租金的許可都唔可以進入
如果警察既冇手令 又冇業主／租金的許可
又唔符合以上3種條件
我唔明點解警察可以入屋

不過今次警察咁做問題唔大
因為佢真係好彩拉到人 而呢班人又犯緊法

禁煙又唔見啲人咁落力ban
一講到大麻個個就起晒鋼咁話又毒品又點點點
去過外國見到人地周街chill都無咩野 起碼唔影響到我
但班煙剷周圍食周街噴二手煙本身已經又臭
二手煙又會致癌

唔好同我講講咩上左癮壓力大要放鬆下
咁大麻咪一撚樣
跟本有過之而無不及
2種都大大ban唔該

嘩果個雷門 柒真係唔緊要
死兜真係肉撚酸到

想討論下姐
班道友覺得自己已經講唔過人咪留得一個負皮

請問你咁樣你點樣界定佢係咪毒品？

毒品是指某些會使人嚴重成癮或是無成癮性但會產生幻覺、對人的身體和精神造成極大傷害的藥品
from wiki

我知道攞wiki做source 唔可靠
睇咗幾個組織既定義都差唔多 wiki 最清楚所以就攞出嚟

純粹學嘢

佢會話係你唔識

明明貼埋法例佢都可以用
自己主觀角度
死撐話唔係 成隻小學雞咁
留返同個官講

正常人真係配合唔到佢呢種弱智討論

做幾個假設
1 .
有人報警話見到隔離屋有通緝犯
差人黎到 , 確認唔係報假案.
都要通知上頭問清醒點做先敢撳門鐘
喂大佬
有過期告票無交, 法庭一樣出通緝令
差佬唔會知道你因乜嘢事畀人通緝
咁嘅情況底下唔通差人又爆門咩
2.
有人報警或隔離屋有打鬥聲
差人嚟到撳鐘冇人開門
聽到有打鬥聲
咁嘅情況爆門
後補搜查令我覺得合理

逮捕唔同監禁或判左有罪

唔同你殺左人，個官判左你有罪先由警察逮捕你？

大麻係香港未係合法
但不代表佢唔應該合法、冇討論空間

禁煙好過禁大麻
吸煙帶黎既社會醫療成本好大

其實手令係咪必須？
我覺得第2個情況算係有即時危險
所以唔需要手令
正如屋入面有人暈左 救護員或其他要破門入屋
屋入面有小型火警 鄰居一樣可以合法地破門入屋救火

我估呢單野係班友一開門
比個警察發現條友high high地先即時入屋拉人

點解可以將檢控同定罪撈埋來講

殺左人都要有證據先拘捕得
無證據嗰啲只係協助調查
唔會無啦啦拉你番去

警察內部會決定夠唔夠料charge佢
然後先落order拉人番黎

我係質疑緊一個女人話有人疑似食緊大麻
係咪就足夠構成拘捕行動姐 所以先討論下
大多數人覺得無討論空間
同埋有條例就無討論空間
我都無辦法

上面有人提及要有啲大前提先可以無手令入屋
1.疑犯有逃走的風險
2.疑犯會銷毀證據
3.屋入面有即時危險

我係想知 例如警察會點樣定義呢幾點 同埋警察真實上會點決定 或者法例上有無咩補充或者釋義

低能咁樣比人捉

呢條片都有講到
有人指出大麻合法化可能會令人挑戰進食更強嘅毒品
而片中就指出有研究表示煙先係最易令人吸食其他野或者易對其他藥物成癮

而且合法化可以控制大麻成份
令人出現問題嘅成份可以減少
而且向政府買大麻會登記乜乜乜
更加易去管理/監督嗰啲食大麻而可能出事嘅人

有啲人話我po完條片都無解釋
我係想等人睇下之後再討論下
唔同quote完條例之後話無討論空間嘅人

好似警察話聽到屋內有人求救 都可爆門

因為每個地方嘅文化都唔同，你唔可以咁樣講

睇份量架姐，水飲太多都係毒

我都係咁覺得 尤其香煙比某啲毒品更加百害而無一利

大麻唔係毒品，世衛6月公佈咗大麻係對身體無害，而且將大麻係國際受控物質上除名，只係吸食燃燒大麻嘅過程會釋出同煙草一樣嘅焦油、氮化物、重金屬，好心上邊班人唔好咁落後，大麻係香港只係有罪，係世界並唔係"毒品"

利申左先 冇讀過法律
只係睇過下書

我諗都係睇案例
如果警察係住宅外面拘捕疑犯
警察冇權搜查疑犯的居所(mclorie v oxford)

但如果係住宅內拘捕疑犯
咁究竟警察有冇權搜查佢的居所呢

以上3點其實都係睇合唔合理
例如毒販知道警員拍門
咁毒販會銷毀毒品係好合理

又或者警察追捕疑犯的時候
疑犯進入某私人土地
警察認為疑犯會逃走都好合理

但呢單case話疑犯會逃走或者銷毀證據都唔合理
因為佢地根本唔知警察會黎
所以唔會有逃走或銷毀證據的意圖
唯一可能真係on99咁開門比警察見到

其實每個 cap 都有 interpretation
不如你睇晒先出黎同人「討論」啦

咁大家都應該要睇 之後再一齊討論

睇標題以為有人扑野

咁叻咁出黎爭取囉

你真係有睇同埋睇得明就唔會衝出黎9up 啦

你自己以為喳？外國偶像食就正常
屈得就屈

咁你知咪放出黎一齊睇囉
乜都話9up
同埋你都講得好有問題
呢個係討論區黎
「有睇同埋睇得明」？
睇唔明上黎討論問下唔得？咁叫9up？

個鄰居都on99一撚定係啲多事見識少又扮晒正義既港豬

返屋企打飛機啦咁，負皮道友

搜政同執法都未識分

証

如果系租既咪隨時搬走攞

講左幾多次係講緊拘捕同協助調查
一有位入就爭住入

連登d小學雞真係...縮返入你老母個閪度啦。
講事實出嚟你唔啱聽就"咁叻叻"，畀人負評就屌9人道友，個世界唔係圍住你轉㗎，小朋友

如果警察故意敲門，令疑犯有意圖銷毀證據

咪有權搜查疑犯居所

quote yahoo問答咁on 9
係咪未寫個essay

( Show Blocked User - 雷門 )

柒到仆街

🤤

柒左仲死撐

吸到hihi地 比人中出埋都唔知咩事啦 分分鐘班女叫埋呀sir一齊hi

上去嗰班應該係便衣嚟，或者叫管理處上去敲門再衝入屋，所以佢地咪銷毀唔到d草，毒品案都唔輪到行beat個d著住警服嘅上去啦

盲反又衝出尼7

講事實不願面對 最憎人雙重標準
咁你之前播snoop dogg d歌比樓上算唔算鼓吹大麻
做咩聽班死道友唱既歌

起條on9 底
原來岩岩俾警犬逗完唔氛氣上黎刷存在感
一開頭講到話揾讀law o既同佢理論
以為好撚勁
點知係i大知專仔

上面個細蚊仔柒左就躝啦 仲要駁嘴

唔會
一定係班on9仔自己開門俾差佬入
係衝入去的話，上到court 就打得甩
因為成個執法程序錯晒

深潛啦柒頭

上網google都懶？弱智就唔好出國啦

學生放暑假扮大狀

就咁講有研究顯示XXX，無 Source

咁而家呢單咪拘捕囉屌 有人證有物證

如果佢返地去拎張warrant再上嚟 班友一早掉撚哂d草 洗撚好哂啲野 散埋band啦 仲拉乜鳩

況且法例警例都authorise哂警察做呢樣野 我真係唔明有咩討論 其實係你由頭到尾都唔撚明條例 人地解完你又唔撚信 一味覺得自己啱 警察係唔入得屋 戇鳩

有你呢啲明眼人真係好

根據佢logic
就算佢係屋企殺緊人
警察都只可以係佢門外睇佢殺人
要等佢出屋先拉得佢

又見到同一班人提倡大麻合法化

個po睇撚到好尷尬 柒咗咪潛囉

睇警例就以為自己明嗰啲
話咩無討論空間 正一自以為是
好多例都要靠法庭判完有案例先知
法例都要由個官去解釋
唔好睇完案例以為自己主觀理解就等於真實先得架

講撚左好多次 你分清楚執法同司法先 你連自己想討論乜都唔知 人地可以點同你討論?

仲兜😩

係警察入屋之前
警察根本唔會知道屋內有冇人犯法
如果班on9仔開門比警察見到佢地吸緊毒 或者做緊犯法的事
警察拘捕佢地係冇問題

但如果警察係得唔到屋主許可的情況下強行入屋搜證
最後發現到班友吸毒
我會質疑警察有冇權力咁做
法例好似只係容許警察係緊急情況下侵入私人土地
既然有人舉報有人吸毒
警察係咪真係緊急到連向法庭申請搜查令的時間都冇？

我分得好清楚
我想討論嘅野有好多不過比人洗版就由佢啦
我講多次，我係想講，無證據下只可以叫人協助調查，同拘捕係兩樣野黎，質疑緊係咪可以爆門入屋姐

唔該唔好有位就爭住入

agger

吸大麻都叫一般情況？
自己quote出黎既野都唔睇清楚
得啖笑
柒完仲係到死雞撐飯蓋

講真 差佬爆你門 一定有做開功課啦
出動一隊人你估咁簡單咩
除左政治迫害之外唔講
你真係做好多有令人懷疑嘅事 爆你門都合理啫
宜家直頭有人報話證據班道友對草 即刻上去拉人都合理

你咪試下報囉

屌你真係好撚無知 你接觸社會未

如果警察入屋見到成地毒品係唔係扮睇唔到
返去跟足程序再返嚟

下次應該裝c4爆門

我上面咪話左如果一開門就見到有人犯法
即時拘捕係合情合理

報導好似無講出動一隊人爆門
報導係話懷疑有人食大麻咋
香煙唔得嘅

咁我知最後係大麻
我係講緊個“證據”夠唔夠力

有人報 差佬肯定要查 唔係比咁多錢養佢1地？

執法係有合理懷疑就得 你睇返第134章 第52條(1)(e)

正如你見到有人攞bb彈槍出街 你以為係真槍報警 警察一樣會搜佢身

柒完啦嘛？

協助調查係拎enquiry
懷疑你犯法 已經可以拉鳩你 係逮捕的人
逮捕的人當中
1. 夠料charge你咪上埋法庭囉
2. 拉完調查完問埋律政司意見唔夠料咪放人囉

睇你d comment 就知你係果d以為自己好撚醒 啱撚晒 接受唔到批評果d垃圾 人地有晒quotation啦都 仲拗

咁入屋拉人之後
程序上係未得到搜查令之前可唔可以拎走屋企任何野？
定係要得到搜查令之後先拎得

人地食大麻關個女人撚事咩

罌粟都係植物黎架

外國返黎？

睇到are you sure已經開始笑到停唔到

媽。。。好撚肉酸丫真係

媽呀，好撚肉酸呀
柒左咪認囉，我求下你冇再柒落去啦

嘩

死雞..

要睇警察當刻既專業判斷 只要有懷疑就可以入屋 因為係危險藥物

所以我先至會咁講，樓主篇報導冇更多資料，淨係話有女人話懷疑見到有人食大麻，就入屋搜到大麻。係想知，係咪咁簡單一個女人懷疑就唔洗搜查令就入得姐。

有人話當時好可能係警察喺窗見到有毒品，或者青少年開門比警察而見到有毒品，所以先夠力決定入屋。

我就係想討論呢啲野

而唔係quote完出黎就算

上面有人答左 唔係淨係女人懷疑就入屋 係要個警察判斷 可能警察喺門口聽唔到有聲 但問返其他鄰居又話頭先係有人開party 咁佢咪可以懷疑佢地唔出聲扮冇人 可能會毀滅證據 所以就入屋囉

你都識講報導冇details 但個個都話你知入唔入得屋係睇情況 而唔係好似你一開始咁 實牙實齒咁話冇warrant就一定唔入得屋 你唔好再spin嚟spin去得唔得?
人地解完一樣你又走去講第樣

我覺得懷疑要建基於某d已知的事實
例如一開門見到有疑似危險藥物或者吸毒工具
班友神智不清
係鄰居窗口親眼望到屋內情況

單純一個電話就強行入屋唔應該係合法

我冇一開始就實牙實齒 一路都係懷疑同討論態度，係啲人貼完例之後唔比我問野咋嘛

係 如果咁簡單就爆屋實俾人abuse借刀

而家就係答緊你差佬幾時懷疑你屋企有毒都可以入你屋企 只要佢個懷疑係legit就得

ok呀 我無話你

咁你其實有咩想問/討論? 唔係好明你一直喺度做緊乜

上面都有人講點先legit
咪非常好囉
你上面答另一個人嘅野都完全ok係我想討論嘅野
而唔係貼完例唔比人討論/覺得貼完例就ko咁囉

其實我一路都有講呢樣野

你聽到有人叫救命，報警，一樣會爆門。

咁呢個係合理地懷疑屋內有即時性的危險
就算係普通人都有權爆門

同埋我一路都有問大家點解讀「須拘捕的人」等等嘅野，係好多人覺得睇完啲quote一定係佢解讀所得出嘅意思，喺度屌，明明又唔係律師又唔係盛，你嘅解讀唔一定啱。所以我先一路問咋嘛，慢慢有少部份人假設啲情況出黎，理性討論咪好囉

咁請問你嘅解讀係咩?

因為我唔覺得「須拘捕的人」可以有幾多個解讀

全球最多人使用嘅毒品：咖啡因、尼古丁

以上兩種其實都唔係好毒嘅一樣嘢，食煙對身體唔好唔係因為尼古丁，而係一氧化碳同焦油，尼古丁只係addictive，唔係carcinoginic

咖啡因都屬於addictive

大麻都係毒品，至於合唔合法就要討論下喇

上面講緊嘅其實都係有關嘅解讀嘅討論
例如淨係女住户嘅一個“疑似”電話，足唔足夠？
你上面都有答會有可能abuse
再上面都有人話覺得唔足夠
甚至舉出有可能令屋內人變成須拘捕（亦即係嗰啲咩警察喺窗見到有毒品、開門有毒品嗰啲）
呢啲嘅討論

個雷門仲係度拗緊
仲要係隔離個大麻POST瘋狂吹奏 癡撚線

我就係講緊呢啲人囉，又唔係討論緊，做咩姐

討論下又話吹奏，睇番我隔離post邊有吹奏呀on9

應該係指犯唔同罪的人
例如最輕的罪可能係冇交罰款
重d的罪可能係普通襲擊
可能係爆竊罪
可能係賣盜版野
再重d可能有個男人比人metoo左
又好似今次有人被舉報吸毒
以上邊d要搜查令 邊d唔洗
我覺得除左冇交罰款之外
其他都係須拘捕的人
咁係咪就唔需要搜查令

你睇下你幾個傻閪最尾係度圍爐扯貓尾囉
你地都係鬥時間多同鬥癡線姐
幾個大麻post都係咁啦 上面話有大麻TG谷我真係信架

咁其實剩係攝取尼古丁可唔可以解決煙癮的問題？

你邊度睇到我同佢地扯貓尾呢？
你睇番嗰個post，已經少左啲盲佬話人道友，都有唔少comment係理性討論。唔好係唔係都撈埋啲人黎講。

vape就係你所講嘅方法，好有效
至於如果你想講嘅係尼古丁貼，個人認為冇乜效

繼續啦
查實要覆既前面都覆哂
係度撐 你扮咩理性討論姐

我就留意左好幾個大麻POST架喇
有分階段既
出POST->互屌罵戰->道友敗走/死撐->無人回覆->道友圍爐
依家咩階段呀?依家係俾你班道友圍爐精神勝利既階段 明未?

on9，你自己search下，你見到我除左隔離嗰一個po 仲有邊個大麻po講過野？

唔好咁柒啦

大麻撚兜來兜去

唔明仲係度博咩，柒又唔認又話自己係懷疑又剩 ，道友就返外國chill飽佢啦臭閪，仲係度整色整水

5條男人淨係食大麻咁簡單???

返去食屎屙飯啦你

拿拿拿 ，chill ，大麻仔

啲吸毒撚係無腦㗎喇，佢地識閪法律咩

唔夠呀?靜啦
圍爐精神勝利你咪叻囉
r u sure???
好耐未睇人嘈交柒撚到咁
柒到唔敢睇 屌

靜？你手機有盲人導讀架？我聽唔到有聲喎
我係想佢繼續講 討論下
貼完條例好叻？
都係嗰句，比你一睇就解讀到啲法例就天下大亂啦，我唔覺得無討論空間囉

你睇下你講野幾撚小學雞啦係度玩捉字塞 屌 暑假真係多垃圾走哂出黎
係呀我話緊你講野唔係打字呀傻閪

女鄰rip

貼埋俾你唔撚使你搵
仲好意思話人招積
癡鳩線 r u sure?

唉 唔理你 洗人版嘅 仲唔識收-.-

比下台階自己 ，柒就柒 扮乜鳩5p打完場姐

屌你上面個雷門收聲啦，上面頭4版已經quote 哂啲law解答埋，仲拗乜撚嘢啊 !
我係你就深潛算撚數啦

收皮啦你, 戇鳩鳩人地開PARTY關你撚事咩

你理鳩得人地做乜, 又唔係阻到你咁多事

自己冇常識呢就睇多D外國新聞

睇下人地學術paper

大麻被列為毒品只係因為佢強大醫用價值會令D藥廠受生意影響

唔好見識少就係度衝出黎柒啦

我都覺得要合法化

根本極大醫用價值, 連Parkinson's disease都醫得到

Parkinson's disease都醫得到, 你收皮啦戇鳩仔

因為根本係醫藥用品

Parkinson's disease都醫得到

毒你老母

你搵另一隻藥醫到Parkinson's disease先講野啦

巴打識野

雷門你收檔啦 兒登就係有你呢d人先叫兒登呀 明唔明呀慒撚 係咪隊草隊到傻撚左呀 懶係同所有人唔同意見唔代表你好撚醒架

大隻字就有道理係未?

咁我屌你老母啦好冇?

你搵隻藥醫到Parkinson's disease先講野啦廢柴, 大麻就一早證實左醫到

咁問題係個5個男既有冇柏金遜先

嗎啡夠係末期癌症病人既止痛藥啦， 你有冇見過有人冇病冇痛當街食嗎啡？ 個d就係濫藥囉

我意思佢要合法, 冇話可以亂用

BTW暫時都未有證實一日食一支大麻會有咩長期副作用

朱古力飲得多都會死, 朱古力同大麻一樣都唔係必需品

但食朱古力唔犯法

咁咪好似其他藥物咁樣需要規管咪得
而家合法化既意思好似係食煙咁樣 周街都有得賣wor
據你所講 有柏金遜既人自然會得到醫生既處方
咁其他人要嚟做乜？

藥用大麻同娛樂大麻唔係同一樣野黎

合法係指有醫生處方先可以服用定個個都可以係藥房到買到先？

前者我支持， 既然佢係可以醫到病
但後者根本就係冇病都要亂食大麻既濫用者想要既野

如果冇危害到人, 又冇長期副作用

好似食香口膠咁

有咩問題?

唔係好街食要人吸二手大麻未得囉

THC 同 CBD 比例唔同, 實則係同一樣野

你咁講d大麻狗搵唔到point去支持自己㗎

再者 依個forum好多人叫春要求合法化
係for entertainment
但係咁搬藥用事例出黎support自己

[雷門。強勢回歸

你老母真係可憐

講到尾咪又係想濫用想型想生活態度
晒9氣啦， 講到天花龍鳯又咁撚徫大咪又係包裝緊想濫用， 根本唔係想爲病患者追求更好既醫療心段， 好撚嘔心

我無覺得同人唔同好醒
只係想討論姐
宜家討論下係咪唔比先？
上面都有啲正常人討論番搜查令同埋唔同假設嘅情況，呢啲先係討論，唔鍾意我block左我去番上一頁囉-.-

同個大麻仔會有討論空間 唔會block你係想睇下你仲有咩兜，有咩柒

仲有睇番一開始係有人問點解有人想合法化，我先解釋番點解外國會有呢個政策。同埋呢個政策想做到啲咩。

但我唔係覺得香港應該合法化，唔該搞清楚

而且香煙作為gateway drug嘅影響力比大麻加大，我都想ban埋香煙，迫人食二手煙

THC 係cannabinoid其中一種
的確可以舒緩柏金遜 亦可以殺死cancer cells
藥用大麻極大部份係研究依樣

而THC係種植大麻只不過係百幾樣成份入面既其中一種
其中既壞處係依道就俾班提倡「娛樂用」大麻既道友無限縮細

收爹啦你 仲係度撐 打表情符號求落台真係好撚醜怪
r u sure 屌

好煩呀你-.-

Summer work finish?

關你撚事咩
又唔撚係同你講野
大麻撚踩親你條尾係咁吠

講緊警察上門查野無問題你講大麻醫柏金遜做乜春呀

大麻撚又兜

望下標題寫咩啦

柒左就收皮啦
肉9酸

娛樂用大麻就收皮啦
吸毒收皮吧

大麻撚最叻兜圈

嘩休友柒足十幾鐘仲撐緊
冇理由唔留名

認真答你，好撚臭 同埋呢D一班人食個個high曬一定好撚嘈

拿 依家夜晚多人圍屌班道友肯定潛水架喇
到訓哂班垃圾又出哂黎蒲頭圍爐取曖打飛機架
我見過 我真係見過

理性討論姐

理你老母咩
使唔使cap番你前面啲態度呀
駁你就話人唔撚識法律
染撚到喊

見警察上黎，即刻廁所沖撚走晒d weed 咪得
根本就自己on9

cap囉
人地駁我我唔會話人唔識法律
就咁quote啲例出黎咩都唔講就正撚樣黎
我係對呢啲人先態度差
你cap出黎大家又討論下
有好幾個人理性同我討論你睇唔睇到？

柒到仆街都仲唔搵窿捐係到獻世
跟手block埋

我都唔想見到你

你可以代表child 登攞諾貝爾喇
你自己見識少 唔代表無

研究統計，比起沒抽大麻的人，近期吸過大麻的人在工作記憶的認知領域、資料處理速度和高層次的執行能力明顯表現較差，過去四週的吸食頻率與整體神經認知表現及獨立認知領域都呈負相關，雖然有些負面影響在停藥後會漸漸消失，但使用者仍無法復原到非使用者的程度。
（April D. Thames et al. Cannabis use and neurocognitive functioning in a non-clinical sample of users. Addictive Behaviors. Volume 39, Issue 5, May 2014, Pages 994–999. DOI: 10.1016/j.addbeh.2014.01.019）

除了腦部影響，大麻跟也跟心血管疾病有關[4]；另一個研究則發現長期吸食大麻會造成呼吸道損傷、破壞支氣管的纖毛並降低肺泡巨噬細胞的殺菌能力
（Emilie Jouanjus, et al. Cannabis Use: Signal of Increasing Risk of Serious Cardiovascular Disorders. J Am Heart Assoc. 2014; 3: e000638 doi: 10.1161/ JAHA.113.000638）

呢啲我都係上網搵
好心你啦 想搵藉口啪藥都俾個可信性高啲啦
死道友
唔好再攞佢既藥用價值嚟打飛機啦

應該係呢篇？
專登搵黎睇下
如果我冇理解錯的話
有張圖顯示大麻的藥癮同生傷傷害都比煙酒低
張圖有d問題 x族係生理傷害程度
要睇原圖就入link睇

原來搖頭丸藥癮比大麻更低
藥癮同生理傷害都比煙酒低
但始終呢類藥物最值得關注的應該係精神問題？
正如飲酒會飲到人神智不清周圍搞事
大麻定酒精引發的精神問題比較嚴重？
如果酒精較嚴重的話
即係藥癮 生理傷害 精神上的問題都比大麻嚴重
應該要禁酒？

講句先，每個人飲完酒都唔同反應，大麻一樣，每個人食完都唔同反應

如果真係要好general咁講，酒精一般會令人好hyper，亦會有你所講周圍搞事嘅情況

大麻一般就會令人好peaceful，睇嘢好似一幅畫咁，好似喺夢入面咁，亦會令人好易係咁笑，平時你一笑置之嘅嘢，食完大麻你會覺得好好笑

邊樣對社會其他人影響大啲？我唔敢講。只可以話兩樣野都會令人脫離現實。而我覺得一個社會起碼要有一樣可以令人合法脫離下現實嘅嘢嘅

幾時都覺得
對社會最大危害既唔係D立心不良既人
而係D無知仲要以為自已好有道理既契弟
呢度就有一個

咁要諗下同樣程度嘅大麻同可能係烈酒，點解只有後者合法可以買賣。最大可能係消費者數目同利潤。所有有害嘅野都應該ban，香煙、酒同大麻都一樣（煙肉都列為致癌但都有人食架），有啲人話平時落bar、食野、燒野食都會飲酒好平常，呢個咪正正係酒嘅文化深入民心囉，正正顯示消費者太多，加上文化唔可以一時就改，所以唔敢ban。好似香港唔比整狗肉，贏國就比一樣，唔同國家要就番當地嘅文化同情況去立法。

可能有人會話飲少少酒無事緊係唔洗ban，咁食好少份量大麻都一樣唔洗ban？酒一樣係衰。（但唔少食物、菜式、醬汁一定會有酒嘅成份，所以少量係可以，都係關飲食文化事，但我支持呢種少量嘅酒，鬼叫以前冇人用大麻整醬汁煮飯食 ）

上面有人話至少有一樣野比人脫離現實解壓用，你唔識打機、睇戲、睇小說？減壓都有好多種方法，飲酒（發酒癲）、食煙（致癌同二手煙影響到其他人）同大麻都唔係好嘅方法。但基於香港現時嘅文化，煙同酒就仍需努力，多左知識份子，知道煙酒壞處，慢慢無人飲，難保終有一日煙酒都ban埋。又難保有一日，香港都食得狗肉 你唔食話你危害國家安全添呀

on9仔自己搵人地研究paper睇啦喺維基搵就啱咩柒頭

死道友